Defer問題

今年其實兩個sem既學習都好低效
特別係而家online learning
我屋企既環境好差 變左成件事低效晒
所以有defer既唸法

但係申請grant loan既
想請教連登各位如果defer既啲資助同借錢係點計

關咩事 你懶就懶啦咁多藉口
窮人仲想defer你真係一世無出頭

Lm

絲請問你睇到我懶左啲咩

如果online course同face to face既成效真係咁無分別既話
咁點解要有campus

我呢科重視practice同面對面既
private lesson我肯去見老師
但有啲老師堅持online上堂
而我喺屋企上堂係會俾人投訴

俾學校cut左elective同face to face堂
而我係好需要呢啲堂
online learning本身就少野做過返學
我想defer一年就係唔想無啦啦無左一堆堂

定我硬食左然後好快咁grad左佢拎張證書就有出頭

我呀哥做counsel 都有同樣問題

無知一問
呢啲科唔係academic或者paper work野多咩
點樣cut法

早一年出來搵錢唔好咩

有錢搵咩都好
特別係呢大半年洗多左好撚多錢

只係唸 我讀上黎都係想學野既
如果咁樣成年都由佢
咁求其 咁讀大學有啲唔知為乜
不如中學就出黎做野

請善用不推文
自膠

連登仔個個自稱 唔洗上堂嫁喎

咩你咁渣 醫科，法律自修都得啦

現實 好多學生都準時上堂 圖書館好多人溫書

咁我覆下自己

渣ga樓主
肯讀書自修都dse30分啦
垃圾Art仔上少幾堂咁多野講
讀多年都無出頭架啦

btw無得喺學校圖書館坐果陣意識唔到
無返學先發現圖書館最重要既
係部影印機

窮人頂硬上啦

grant loan你之前係點依家都係點，唔通政府會比左4年grant loan你之後
差一個sem未讀就唔再比咩，投入左咁多錢，
只要你一日仲有書讀 一日都仲可以申請grant loan
每個人defer都有自己嘅理由，唔洗理其他人點睇
又唔係偷又唔係搶又唔係呃，讀書用嘅又係自己嘅時間，
出黎做野要交幾廿年稅，果度都還哂你讀書問政府拎嘅錢啦
難聽啲講句，依啲社會資源，你唔去申請都會比蝗搶哂啦，
趁後生有時間比自己諗下想要啲咩比出後做野賺一年錢重要，我覺得

defer係咪為1st hon讀PhD？
如果係，G持你。

認真無咁遠大既志向
係唔想浪費左呢一年姐
有無好hon就盡人事

Full grant defer咪照grant，總之你嗰年交幾多學費就grant幾多。交100%學費就grant100%，半價就50%，車船津都一樣
Loan咪俾多一年你借錢，咁你都要還架

你肯定唔夠窮
窮人唔會拖多一年借多幾萬

反正畢業之前唔計息
借晒先 partime照做慳既照慳
到時提早一Q還緊啲

咁快就諗定要放棄 你盡左力先 可能最後都會考得好呢
你而家就諗定defer今個sem咪浪費左

你想問grant loan 點搞定點
grant loan 要寫信比學資處， 之後要你還果期學費先
同埋邊間U 中大可以答吓你既
但defer 話學習效率低係好弱既理由
多數defer 理由 因為身體健康， 家庭，交流咁

懶人多籍口